<!-- Теоретичне питання -->
Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Зза допомогою AJAX браузер може запитувати дані з сервера у фоновому режимі, отримувати їх і оновлювати частини сторінки, що значно покращує користувацький досвід.